官:你犯左事驚俾人告發，有壓力，呢個都係求情理由？

在警校畢業時獲頒「銀雞頭」的休班警，前年於精品酒店強姦醉酒女網友，令對方因姦成孕。休班警去年12月被裁定罪成，辯方今作最後求情時透露，裁決當天被告正陪女友在醫院待產，惟被告未能等到嬰兒出生便要返回法庭，最後罪成遭還柙，嬰兒則在當晚稍後時間出生，辯方指被告至今仍未能與骨肉見面。

法官得知嬰孩至今只是個多月大，而被告的女友亦現身法庭支持被告，即問辯方嬰孩今有否到庭，並稱：「如果BB係到，可以借呢個機會見一面。」惟辯方表示今日嬰孩未有到庭，並代表被告多謝法官關心。法官表示本案判刑不容易，須時考慮，押後案件至下午3時半判刑。

辯方求情指被告身為警員，明白判刑後已無法再做一個好警察，當時得知女事主聲稱要去報警，對作為警員的被告壓力甚大。法官聞言即表示不明白有關求情，反駁指案發時女事主根本不知道被告是警員，難明女事主報警對被告有何壓力，反問：「佢自首咪冇壓力，係因果關係！你犯左事驚俾人告發，有壓力，呢個都係求情理由？」

辯方稱如果當日被告願意給予女事主3萬元墮胎費，今日或者不會弄到如斯田地，更形容女事主如果收了錢，對本案即可不了了之，又形容女事主玩弄被告，一時稱已報警，一時又稱不會報警。法官即再反駁指，將事件簡化為女事主為了3萬元報警的說法極不公平，強調證據已經顯示女事主當日想知道真相，即被告有否強姦她，於是訛稱已經報警，最後因同情被告為家中獨子，才心軟未有報警。

辯方亦讀出被告自撰的求情信，自稱「輸唔起，但結果就係輸左」。女事主的心理報告及精神科報告表示，現時沒有特別的後遺症。

案情指被告於網上遊戲「game of dice」群組「好骰之徒公會」的聚會上認識女網友，被告當時自稱文員，一周後邀請對方出席派對，並趁對方醉酒後將她帶到精品酒店強姦。女方當日醒來發現自己衣衫不整，被告否認曾與女方性交。惟兩個月後女方發現懷孕，被告一度自稱「人渣」並求女方不要報警。

被告李偉嘉（30歲）於去年12月被裁定於前年6月19日，在九龍塘漫春天酒店強姦X（28歲）。

因初為人父兼努力工作獲減刑 休班警強姦網友致懷孕囚5年半

在警校畢業時獲頒「銀雞頭」的休班警，前年於精品酒店強姦醉酒女網友，令對方因姦成孕。休班警早前被裁定強姦罪成，法官今指強姦是非常嚴重的罪行，女性有權不被性侵，被告不但趁事主飲酒醉乘人之危，更沒使用避孕套等避孕措施，令事主懷孕，此舉是加刑因素，而此案更令事主本已展開的新生活前功盡廢。法官最後以6年半監禁為量刑起點，考慮到被告孝順、努力工作，以及初為人父，定罪對他和家人而言造成很大打擊，減刑至判監5年半。

法官指被告李偉嘉(30歲)在單親家庭成長，求情信透露他為照顧病母，放棄入讀大學，賺錢供養母親。李於信中指母子二人對他成功考入警隊感到開心，立志服務社會、警惡懲奸，故努力受訓，更以第一名成績從警校畢業並獲得銀雞獎，工作期間更獲得大大小小的嘉許，本升職在望，現卻成為階下囚，對此感到難過和內疚，亦為母親所受到的傷害感痛心。

法官另引述事主創傷報告指，被告在審訊期間編織一些對她不利的指控，令事主十分困擾，且事主亦因傳媒報道和網上評論而感困擾和失眠，一度想自殺，對事件難以釋懷。報告又透露事主聽到有關酒店或性話題，會勾起不快記憶，有抑鬱和創傷後遺症的症狀。

係啊係啊 犯撚埋中事添啊 屌你老母傻西

當初一口咬定 雙方在酒精影響下 自願扑野
事後條女怕呢樣果樣 先反口屈強姦
如果係咁都冇咁易入罪啦

如果可以拍到條片 問條女同我扑野好唔好
佢醉醉地答好 都係證據黎
好大機會甩

條女錄左音.開頭條猶太人唔認

嘩 醉左都咁撚醒

Btw如果真心想反抗
開得錄音 點解唔直接打999？
等999聽住d內容再派人黎捉到正咪仲好

咁樣反而有事後屈錢既感覺

屌你有無睇新聞
條女事後錄咗個警察自認有喺佢斷片時搞咗佢
唔係喺搞佢時錄音

搞壞左漫春天個朵

你條柒頭仲點駁

唔認罪都剩係判五年半 ，實坐三年左右就出得返黎

立志服務社會、警惡懲奸結果走去強姦

中出埋都唔認有扑過
好人渣

有咩同個官講
官大爺講既就係正字
你根本唔識法治

亂9 求情
死多幾錢

咁既求情理由都講得出口

咁有無犯上同下事

唔好扑野咪得

一切衰咸濕，抵撚死，唔好人地醉左搞人，慢慢溝方死你無得搞咩？又要唔戴套，戴左都可能無野，真係抵撚死

你都on撚鳩
條女話北三皮佢落左個胎佢當冇數
條垃圾撚屌警犬走數條女先去落charge渣傻仔
比左錢神早冇事啦
果然物以類聚
盲字都唔識多個大家都係毅進仔